{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_002679",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "채제공 선생 묘"
    },
    "text": "チェ·ジェゴン先生の墓 (채제공 선생 묘)\\n\n京畿道龍仁市処仁区駅北洞山5番地\\n\n1973年7月10日、京畿道記念物に指定されたのは、この墓である。墓域には封墳、床石、望柱石があり、石羊がそれぞれ一対ずつ配置されています。墳丘の高さは2メートルで、直径は5メートルです。墓標は墓の前にはありませんが、墓所から右に約80cm離れた場所には2.5坪余りの碑閣があり、その中には御製雷門碑が刻まれています。雷門碑は1799年(正祖23)に領議政のチェ・ジェゴンが亡くなった際、正祖自身が直筆で祭文を建て、雷門を書いて刻んだものです。蔡済恭は伯規と称し、また翻岩という号を持ち、別名文粛とも呼ばれています。彼の本館は平康にありました。1743年(英祖19)には定時文科に及第し、領議政の官職に就きました。在任中には湖西暗行御史としても活動し、均訳法と減税に対する民衆の意見をまとめ、『列聖之章』『国造宝鑑』を編纂しました。英祖から正祖にかけての任期中には、政治・経済・社会・文化などの分野で多くの業績を残しました。特に彼は華城留守番の身でありながら、水原城の築城において全ての設計と経営を指揮しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓はどこにありますか？",
            "answer": "京畿道龍仁市処仁区駅北洞山5番地にあります。"
        },
        {
            "question": "この墓は何年に京畿道記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1973年に指定されました。"
        },
        {
            "question": "墓域にはどんなものがありますか？",
            "answer": "封墳、床石、望柱石があり、石羊が配置されています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の高さと直径は何メートルですか？",
            "answer": "高さは2メートルで、直径は5メートルです。"
        },
        {
            "question": "墓標はどこにありますか？",
            "answer": "墓の前にはありませんが、墓所から右に約80cm離れた場所には2.5坪余りの碑閣があります。"
        },
        {
            "question": "碑閣には何が刻まれていますか？",
            "answer": "御製雷門碑が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "雷門碑は誰が建てたものですか？",
            "answer": "領議政のチェ・ジェゴンが亡くなった際、正祖自身が直筆で祭文を建て、雷門を書いて刻んだものです。"
        },
        {
            "question": "チェ・ジェゴン先生の本館はどこにありましたか？",
            "answer": "平康にありました。"
        },
        {
            "question": "チェ・ジェゴン先生はどんな官職に就きましたか？",
            "answer": "領議政の官職に就きました。"
        },
        {
            "question": "チェ・ジェゴン先生はどんな業績を残しましたか？",
            "answer": "政治・経済・社会・文化などの分野で多くの業績を残しました。特に水原城の築城において全ての設計と経営を指揮しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 366,
        "QA": 328
    }
}